偷拍女學生裙底 「街頭偷拍王」求情有悔意判160小時社服令

「街頭健身王」黃煒峰。 資料圖片
【星島日報報道】連續3年奪得「街頭健身王」殊榮的黃煒峰，被指於去年10月在黃大仙屋邨扶手電梯偷拍女學生裙底，他早前被裁定一項有違公德罪成，裁判官判刑前表示，就本案案情而言，即使初犯都可處以即時監禁，但考慮到索取社會服務令報告時，被告承認自己有犯案且有悔意，今在九龍城法院判處160小時社會服務令。

辯方求情時指，24歲被告所參與的街頭運動有卓越的表現，屬自學成才人士；他亦引導不少邊緣青年重回正軌，令到邊青有光明的前途。而被告的大學教授亦表示願意輔助他改正錯誤的觀念，而他亦坦承即使有多好奇亦不能犯事。希望法庭考慮本案只是單一事件，被告亦對港有貢獻，予以輕判。

證供顯示被告遭途人發現偷拍裙底時，立即刪去影片及向事主道歉。警方其後未能在手機中找到相關偷拍片段，而被告在警誡下聲稱被捕後因「無野做」，刪除了日常照片和一段YouTube影片，否認有偷拍行為。

法庭記者：陳楚琨

建立時間：10:28

更新時間：12:19

街頭運動同遊蕩罪咪又係只差一線

陳永仁